港共 : 澄清海關沒有阻礙口罩進口香港

香港海關澄清有關口罩的失實傳言
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就近日不斷有傳言指，有從外地經空運郵遞寄運至香港的口罩於海關囤積，對市民收貨造成延誤，香港海關今日（二月十四日）再次嚴正澄清，有關傳言純屬捏造，並非事實。

早前海關已就類似傳言於今年一月二十八日發放新聞稿予以澄清，惟近日仍有不少失實傳言聲稱海關阻礙口罩進口香港。香港海關認為有必要再次澄清，以正視聽。

發言人表示，海關於機場空郵中心的運作一直維持正常，亦安排充足人手及查驗設備進行清關工作。

發言人續說：「沒有到港貨物被海關積壓，空運郵遞及派送流程沒有被海關清關工作延誤。海關會繼續全力配合香港郵政於機場空郵中心處理到港郵件的流程。」

同時，海關會繼續根據風險評估和情報分析，按香港相關法例於各出入境管制站，對旅客、貨物、運輸工具及郵包進行清關／抽查工作，堵截違禁品及受管制物品非法進出香港。

完
2020年2月14日（星期五）
香港時間17時19分

關於派口罩，我支持剩係派畀手足，歡迎入嚟屌柒我

即係有

真
只係我同事係英國寄口罩返香港，係關口卡左一世姐
佢拆盒拆包裝再寄又順利入到

即係有啦， 屌你卡關卡到呢

我信海關手腳好乾淨嘅，哩到係香港，你估大陸咩，有一國兩制架

撚有人信政府班狗閪咩

信政府一成， 而家咪要搶口罩貴貨囉
呢一刻仲信政府嘅垃圾死左都唔扺可憐

不嬲冇阻
係搶走左

冇=有
有=做得比有的更過份

同高登連登一樣
冇圖=冇圖
有圖=冇圖
多圖=得一張圖

拆開晒，一手變二手口罩。一手口罩拎晒上淘佬賣晒

港共：香港三權分立，市民享有罷工，集會，言論自由既權力

林鄭：我睇唔到有警暴

until it is officially denied

到左香港海關無阻礙
但係上年send左出去話禁止寄口罩到香港嘅notice繼續生效
係唔阻礙，但唔俾人寄之嘛

一國兩制得到成功落實

日日澄清

你都知沒人信9你

冇阻，啲口罩自己唔識行咋嘛

依加中宣部炒fake news 又話黃屍扣起d 口罩搞到社亂晒，過一陣又返炒

即係有
好賤

海關冇
不過機場黑警可能搞事

純屬捏造，並非事實

有冇人知到底過去一年呢八個字到底出現咗幾次

我係業內人士

海關一定有扣貨！！

不過係大陸果邊

好多客一到支那就扣，然後出封信畀你話徵用，一去無回頭

香港公務員反而睇都唔睇就去